<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>TURKMONITOR</title>
    <link href="https://kainat77.github.io/blog.turkmonitor/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://kainat77.github.io/blog.turkmonitor" />
    <updated>2020-11-27T16:28:57+03:00</updated>
    <author>
        <name>Oktay Simsek</name>
    </author>
    <id>https://kainat77.github.io/blog.turkmonitor</id>

    <entry>
        <title>Uluslararası marka sistemi: Uluslararası marka tescili sizin için uygun mu?</title>
        <author>
            <name>Oktay Simsek</name>
        </author>
        <link href="https://kainat77.github.io/blog.turkmonitor/uluslararasi-marka-sistemi-uluslararasi-marka-tescili-sizin-icin-uygun-mu.html"/>
        <id>https://kainat77.github.io/blog.turkmonitor/uluslararasi-marka-sistemi-uluslararasi-marka-tescili-sizin-icin-uygun-mu.html</id>

        <updated>2020-11-27T16:28:57+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Uluslararası marka tescili için Madrid Sistemi, marka sahiplerinin 90'dan fazla ülkede tek bir işlem, tek bir dil ve tek bir ücret ile başvuru yapmalarına olanak veriyor. Birden fazla ülkede marka haklarını korumak isteyen marka sahipleri için markaların uluslar arası tescili için Madrid Sistemi basit ve&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Uluslararası marka tescili için Madrid Sistemi, marka sahiplerinin 90'dan fazla ülkede tek bir işlem, tek bir dil ve tek bir ücret ile başvuru yapmalarına olanak veriyor.<br><br>Birden fazla ülkede marka haklarını korumak isteyen marka sahipleri için markaların uluslar arası tescili için Madrid Sistemi basit ve maliyet bakımından uygun bir koruma yolu sağlıyor. Cenevre’deki Dünya Fikri Mülkiyet Ofisi (WIPO) tarafından yönetilen sistem marka sahiplerinin tek bir işlem ve dille 90’dan fazla ülkede koruma talebi yapmalarına olanak sağlıyor.</p>
<h3>Başvuru süreci nasıl işliyor?</h3>
<p>Uluslararası başvuru yapmak için öncelikle sisteme üye bir ülkede (Türkiye’de Türk marka başvurusu veya tescili) başvuru veya tescil sahibi olunması gerekiyor. Bu menşe başvurusu veya tescili olarak adlandırılıyor. Başvuru sahipleri menşe başvuru ile aynı zamanda veya sonraki tarihlerde uluslararası marka başvurularını yapabilir. Eğer rüçhanlı başvuru yapmak istiyorlarsa, ilk başvuru tarihlerinden itibaren 6 bay içerisinde uluslar arası marka başvurularını yapmaları gerekir.<br><br>Başvuru yaparken marka sahipleri markanın tescil edilmesini istedikleri mal ve hizmetlerini belirtmeleri gerekiyor. Başvuruların yönetimi WIPO tarafından merkezi olarak yapılır ancak başvuruların tescili edilip edilemeyeceği uluslar arası başvuru kapsamında tescil talebinde bulunulan her bir ülke tarafından belirlenir.</p>
<h3>Madrid Sistemini kullanmanın faydaları</h3>
<p>Uluslar arası alanda faaliyet gösteren şirketler için Madird Sisteminin bir dizi önemli avantajları bulunuyor. Bunları şöyle sıralayabiliriz:<br><br>- Maliyetlerde tasarruf sağlayan basitleştirilmiş bir başvuru işlemi<br>- Başvuruların idaresi daha hızlıca yapılır ve başvurular tek bir noktadan yapılır ve  tescil sonrasın da yine tek bir sistem üzeründen yenilemeleri yapılabilir<br>- Tüm iletişim başvuru sahipleri tarafından seçilen dil üzerinden yapılır<br>- Vekaletname gibi belgeler talep edilmez<br>- Coğrafik koruma alanı istenildiğinde genişletilebilir, yani yeni ülkelerde aynı uluslarası marka kapsamında talep edilebilir<br>- İnceleme süreci belirli bir süreyle sınırlanmıştır, yani 12 ay veya 18 ay olarak sınırlanmıştır, eğer seçilen ülke ofislerinden başvuruya bu süreler içerisinde itiraz olmazsa, marka başvurusu otomatik olarak tescile hak kazanır.<br>- Ülke ofislerince itiraz olmadıkça veya seçilen ülkelerde başvuruya başkalarında itiraz edilmedikçe, yerel temsilci atanması gerekmez,<br>- Avrupa Birliği’ne üye tüm ülkeler ulusalararası marka başvurusu kapsamında tek bir çatı altında seçilebilir, yani Avrupa Birliği marka tescili talebi yapılabilir.</p>
<h3>Sistemin dezavantajları</h3>
<p>Madrid sistemi bazı dezavantajları bulunuyor.<br><br>- Bir uluslar arası marka başvurusu bir menşe başvuruya dayanması gerekiyor. Türkiye özelde ele alırsak, uluslar arası başvuru Türkiye’deki menşe başvuruya veya tescile bağlı olur. Bu bağlılık ilişkisi uluslar arası marka başvurusu tarihinden itibaren 5 yıl boyunca devam eder. Bağlılığın önemli sonucu ise eğer menşe başvuru veya tescili 5 yıl içinden geçersiz olursa uluslararası marka başvurusu da geçersiz olur. Buna “merkezi atak” adı veriliyor. Böyle bir durumda başvuru sahipleri uluslararası marka başvurusu veya tescilini ulusal tescil dönüştürebilirler. Böyle bir durumda, Madrid sistemi tarafından sağlanan tüm maliyet tasarrufları ortadan kalkmış olur.<br>- Bir marka menşe ülkede kabul görmesi, onun uluslar arası mark başvurusu kapsamında seçilen tüm ülkelerde de kabul edileceği anlamına gelmiyor. Her ne kadar tek başvuru ile tescil olanağı sunsa da, seçilen her ülke için markanın tescili edilip edilmeyeceği her bir ülke tarafından ayrı ayrı yapılır. Bazı ülkelerde tescil elde edilebilirken, bazı ülkelerde tescil elde etme imkanı olamayabilir.<br><br>Ülkelerden gelen resmi itirazlara cevap vermek için süreler çok kısa olabilir. Örneğin Çin’de böyle bir yazıya cevap vermek için 2 haftadan daha az bir süre bulunuyor.<br><br>Başvuru işlem süreleri de ülkeden ülkeye değişiklik gösterebiliyor. Bazı ülkelerde bu süre 1-2 yıl olurken, bazı ülkelerde ulusal başvurulardan da kısa bir süre olabilir.<br><br>Bazı büyük ülkelerin sisteme dahil olmaması da diğer dezavantaj. Örneğin Brezilya, Tayland ve Ortadoğu’nun çoğu ülkesi bu sisteme dahil değil. (Başvuru yapılabilecek ülke listesi … linkinde incelenebilir.)<br><br>Bazı ülkelerde ise, özellikle Afrika kıtasında, ulusal yasaların uluslararası tescil sistemi tanımaması nedeniyle hukuki olarak marka haklarına dayalı yaptırımda bulunma imkanı zor olabilir.<br><br>Madrid sistemi için uygun mu?<br><br>Küresel çapta iş yapan her şirket Çin, Hindistan, Japonya, ABD gibi ülkeleri dikkate alır. Uluslararası marka tescil sistemi bu açıdan önemli bir rol oynuyor.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Yapay zeka, insan aramasına kıyasla ABD 10 milyon için önceki tekniği daha iyi hale getirecek mi?</title>
        <author>
            <name>Oktay Simsek</name>
        </author>
        <link href="https://kainat77.github.io/blog.turkmonitor/yapay-zeka-insan-aramasina-kiyasla-abd-10-milyon-icin-oenceki-teknigi-daha-iyi-hale-getirecek-mi.html"/>
        <id>https://kainat77.github.io/blog.turkmonitor/yapay-zeka-insan-aramasina-kiyasla-abd-10-milyon-icin-oenceki-teknigi-daha-iyi-hale-getirecek-mi.html</id>

        <updated>2020-09-10T01:49:53+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://kainat77.github.io/blog.turkmonitor/media/posts/3/privacy.jpg" alt="" />
                    ABD'de patent ofisinin kuruluşu 1790'da gerçekleşti. O zamandan beri USPTO 10 milyon patent verdi. İnovasyonun artan hızı, yeni gereksinimleri, açıkça belirtilmemiş ihtiyaçları veya mevcut pazar ihtiyaçlarını karşılayan daha iyi çözümler getiriyor. Ancak bir teknolojinin yeni mi yoksa mevcut teknolojiye benzer mi olduğunu değerlendirmek gün geçtikçe&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://kainat77.github.io/blog.turkmonitor/media/posts/3/privacy.jpg" alt="" />
                <p>ABD'de patent ofisinin kuruluşu 1790'da gerçekleşti. O zamandan beri USPTO 10 milyon patent verdi. İnovasyonun artan hızı, yeni gereksinimleri, açıkça belirtilmemiş ihtiyaçları veya mevcut pazar ihtiyaçlarını karşılayan daha iyi çözümler getiriyor. Ancak bir teknolojinin yeni mi yoksa mevcut teknolojiye benzer mi olduğunu değerlendirmek gün geçtikçe zorlaşıyor. Boolean arama motorları ile milyarlarca belgeden ilgili bilgileri doğru bir şekilde çıkarmak zorlu bir iştir.<br><br>Bu soruna en iyi çözüm, verimli bir şekilde değerlendirmek için bağlam tabanlı arama gerçekleştirmek için akıllı AI motorunun kullanılabilirliği olacaktır. XLPAT, NLP, IBM Watson kullanarak teknolojinin bağlamını anlayarak ve derin atıf analizi gibi manuel arama sırasında uzman bir araştırmacı tarafından değerlendirilen parametrelerin değerlendirilmesini otomatikleştirerek yapay zekanın analizi otomatikleştirebileceği bir motor olan XLPAT, Önemli atananlar / mucitler / sınıflandırma / kavramlar vb.<br><br>Son zamanlarda, USPTO Raytheon'a 10 milyon patent numarası (US10000000B2 Coherent Ladar Using Intra-pixel Quadrature Detection) verdi. US 10.000.000 B2'ye (Konu patenti) XLPAT invalidator Tool aracılığıyla AI algoritmalarını uyguladığımızda, sistem daha önce yayınlanan bazı ilginç benzer patentleri vurguladı.<br><br>En iyi 5 benzer patent:<br><br>US20160266242A1<br><br>US9110169B2<br><br>US7532311B2<br><br>US7746450B2<br><br>US8390791B2</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Görüntü Tabanlı Önceki Sanat Analizi Gerçekten Zaman ve İşten Tasarruf Sağlıyor mu?</title>
        <author>
            <name>Oktay Simsek</name>
        </author>
        <link href="https://kainat77.github.io/blog.turkmonitor/deneme.html"/>
        <id>https://kainat77.github.io/blog.turkmonitor/deneme.html</id>

        <updated>2020-09-10T01:46:22+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://kainat77.github.io/blog.turkmonitor/media/posts/1/bg4.jpg" alt="" />
                    İlk olarak, önceki teknik aramaları ve görüntüye dayalı önceki teknik analizinin önemi etrafında küçük bir gezintiye çıkalım. Bir patenti geçersiz kılmak için bir patente karşı delil olarak kullanılabilecek gizli / görülmeyen önceki tekniklerin bulunması için önceki teknik araştırması yapılır. Şimdi çoğumuzu rahatsız eden bir soru,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://kainat77.github.io/blog.turkmonitor/media/posts/1/bg4.jpg" alt="" />
                <p>İlk olarak, önceki teknik aramaları ve görüntüye dayalı önceki teknik analizinin önemi etrafında küçük bir gezintiye çıkalım.<br><br>Bir patenti geçersiz kılmak için bir patente karşı delil olarak kullanılabilecek gizli / görülmeyen önceki tekniklerin bulunması için önceki teknik araştırması yapılır.<br><br>Şimdi çoğumuzu rahatsız eden bir soru, geçersiz kılma / geçerlilik araştırması yaparken geçerli bir önceki teknik olarak ne verilebileceğidir?<br><br>Önceki teknik, buluşun hedef patent başvurusu yapılmadan önce bilindiğinin bir göstergesidir. Kitaplarda, dergilerde, yayınlanmış makalelerde, bloglarda, sözlü açıklamalarda, halka açık sergilerde ve çok daha fazlasında bilinen herhangi bir şey olabilir.<br><br>İlgili önceki tekniği bulmak için, bazen bir buluşun ifade edilebileceği tüm yolları hayal etmek gerçekten yorucu olabilir. Her insanın farklı bir düşünme tarzı vardır ve fikirlerini farklı şekillerde ifade etme eğilimindedir.<br><br>Herkes önceki sanatları geleneksel yollarla kazmakla meşgulken, neden daha az gidilen ve alışılmadık yollardan gitmiyorsunuz?<br><br>Çoğumuz, iddia edilen buluşu açıkça gösteriyorsa, yalnızca görüntülerin geçerli önceki teknik olarak kullanılabileceği gerçeğini görmezden gelerek, metin biçiminde geçerli bir önceki tekniği ortaya çıkarmak için bilgi almaya çalışıyoruz.<br><br>Bir patenti geçersiz kılmak için farklı ülkeler farklı gerekçeler kullanır. Bununla birlikte, bir patenti geçersiz kılmak için yararlı olabilecek bir görüntünün analiz edilmesi, yani buluşa karşı kılıç görevi görebilir.<br><br><strong>Ünlü Donald Duck hikayesi</strong><br><br>Bu popüler vakada, Hollanda Patent Ofisi, Donald Duck hikayesinden bir gemiyi pinpon topları ile doldurarak yükseltme yöntemini gösteren görüntüleri kullandı ve Mucit Karl Kroyer tarafından batık gemiyi doldurarak yükseltme yöntemi üzerine yapılan bir patent başvurusunu reddetti. yüzer plastik gövdeli.<br><br>Önceki teknik araştırması yapılırken, ilgili patentleri ve literatürü bulmak zorsa, görüntülere bakmak her zaman en iyisidir.<br><br>Gördüğümüz her şeyi daha iyi analiz ettiğimiz herkes tarafından iyi bilinir.<br><br>Gerçek dışı mı geliyor? Öyle değil. Nasıl sordun? Size bir örnek göstereyim.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
