<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>TURKMONITOR</title>
    <link href="https://kainat77.github.io/blog.turkmonitor/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://kainat77.github.io/blog.turkmonitor" />
    <updated>2020-09-12T22:21:54+03:00</updated>
    <author>
        <name>Oktay Simsek</name>
    </author>
    <id>https://kainat77.github.io/blog.turkmonitor</id>

    <entry>
        <title>Yapay zeka, insan aramasına kıyasla ABD 10 milyon için önceki tekniği daha iyi hale getirecek mi?</title>
        <author>
            <name>Oktay Simsek</name>
        </author>
        <link href="https://kainat77.github.io/blog.turkmonitor/yapay-zeka-insan-aramasina-kiyasla-abd-10-milyon-icin-oenceki-teknigi-daha-iyi-hale-getirecek-mi.html"/>
        <id>https://kainat77.github.io/blog.turkmonitor/yapay-zeka-insan-aramasina-kiyasla-abd-10-milyon-icin-oenceki-teknigi-daha-iyi-hale-getirecek-mi.html</id>

        <updated>2020-09-10T01:49:53+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://kainat77.github.io/blog.turkmonitor/media/posts/3/privacy.jpg" alt="" />
                    ABD'de patent ofisinin kuruluşu 1790'da gerçekleşti. O zamandan beri USPTO 10 milyon patent verdi. İnovasyonun artan hızı, yeni gereksinimleri, açıkça belirtilmemiş ihtiyaçları veya mevcut pazar ihtiyaçlarını karşılayan daha iyi çözümler getiriyor. Ancak bir teknolojinin yeni mi yoksa mevcut teknolojiye benzer mi olduğunu değerlendirmek gün geçtikçe&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://kainat77.github.io/blog.turkmonitor/media/posts/3/privacy.jpg" alt="" />
                <p>ABD'de patent ofisinin kuruluşu 1790'da gerçekleşti. O zamandan beri USPTO 10 milyon patent verdi. İnovasyonun artan hızı, yeni gereksinimleri, açıkça belirtilmemiş ihtiyaçları veya mevcut pazar ihtiyaçlarını karşılayan daha iyi çözümler getiriyor. Ancak bir teknolojinin yeni mi yoksa mevcut teknolojiye benzer mi olduğunu değerlendirmek gün geçtikçe zorlaşıyor. Boolean arama motorları ile milyarlarca belgeden ilgili bilgileri doğru bir şekilde çıkarmak zorlu bir iştir.<br><br>Bu soruna en iyi çözüm, verimli bir şekilde değerlendirmek için bağlam tabanlı arama gerçekleştirmek için akıllı AI motorunun kullanılabilirliği olacaktır. XLPAT, NLP, IBM Watson kullanarak teknolojinin bağlamını anlayarak ve derin atıf analizi gibi manuel arama sırasında uzman bir araştırmacı tarafından değerlendirilen parametrelerin değerlendirilmesini otomatikleştirerek yapay zekanın analizi otomatikleştirebileceği bir motor olan XLPAT, Önemli atananlar / mucitler / sınıflandırma / kavramlar vb.<br><br>Son zamanlarda, USPTO Raytheon'a 10 milyon patent numarası (US10000000B2 Coherent Ladar Using Intra-pixel Quadrature Detection) verdi. US 10.000.000 B2'ye (Konu patenti) XLPAT invalidator Tool aracılığıyla AI algoritmalarını uyguladığımızda, sistem daha önce yayınlanan bazı ilginç benzer patentleri vurguladı.<br><br>En iyi 5 benzer patent:<br><br>US20160266242A1<br><br>US9110169B2<br><br>US7532311B2<br><br>US7746450B2<br><br>US8390791B2</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Görüntü Tabanlı Önceki Sanat Analizi Gerçekten Zaman ve İşten Tasarruf Sağlıyor mu?</title>
        <author>
            <name>Oktay Simsek</name>
        </author>
        <link href="https://kainat77.github.io/blog.turkmonitor/deneme.html"/>
        <id>https://kainat77.github.io/blog.turkmonitor/deneme.html</id>

        <updated>2020-09-10T01:46:22+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://kainat77.github.io/blog.turkmonitor/media/posts/1/bg4.jpg" alt="" />
                    İlk olarak, önceki teknik aramaları ve görüntüye dayalı önceki teknik analizinin önemi etrafında küçük bir gezintiye çıkalım. Bir patenti geçersiz kılmak için bir patente karşı delil olarak kullanılabilecek gizli / görülmeyen önceki tekniklerin bulunması için önceki teknik araştırması yapılır. Şimdi çoğumuzu rahatsız eden bir soru,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://kainat77.github.io/blog.turkmonitor/media/posts/1/bg4.jpg" alt="" />
                <p>İlk olarak, önceki teknik aramaları ve görüntüye dayalı önceki teknik analizinin önemi etrafında küçük bir gezintiye çıkalım.<br><br>Bir patenti geçersiz kılmak için bir patente karşı delil olarak kullanılabilecek gizli / görülmeyen önceki tekniklerin bulunması için önceki teknik araştırması yapılır.<br><br>Şimdi çoğumuzu rahatsız eden bir soru, geçersiz kılma / geçerlilik araştırması yaparken geçerli bir önceki teknik olarak ne verilebileceğidir?<br><br>Önceki teknik, buluşun hedef patent başvurusu yapılmadan önce bilindiğinin bir göstergesidir. Kitaplarda, dergilerde, yayınlanmış makalelerde, bloglarda, sözlü açıklamalarda, halka açık sergilerde ve çok daha fazlasında bilinen herhangi bir şey olabilir.<br><br>İlgili önceki tekniği bulmak için, bazen bir buluşun ifade edilebileceği tüm yolları hayal etmek gerçekten yorucu olabilir. Her insanın farklı bir düşünme tarzı vardır ve fikirlerini farklı şekillerde ifade etme eğilimindedir.<br><br>Herkes önceki sanatları geleneksel yollarla kazmakla meşgulken, neden daha az gidilen ve alışılmadık yollardan gitmiyorsunuz?<br><br>Çoğumuz, iddia edilen buluşu açıkça gösteriyorsa, yalnızca görüntülerin geçerli önceki teknik olarak kullanılabileceği gerçeğini görmezden gelerek, metin biçiminde geçerli bir önceki tekniği ortaya çıkarmak için bilgi almaya çalışıyoruz.<br><br>Bir patenti geçersiz kılmak için farklı ülkeler farklı gerekçeler kullanır. Bununla birlikte, bir patenti geçersiz kılmak için yararlı olabilecek bir görüntünün analiz edilmesi, yani buluşa karşı kılıç görevi görebilir.<br><br><strong>Ünlü Donald Duck hikayesi</strong><br><br>Bu popüler vakada, Hollanda Patent Ofisi, Donald Duck hikayesinden bir gemiyi pinpon topları ile doldurarak yükseltme yöntemini gösteren görüntüleri kullandı ve Mucit Karl Kroyer tarafından batık gemiyi doldurarak yükseltme yöntemi üzerine yapılan bir patent başvurusunu reddetti. yüzer plastik gövdeli.<br><br>Önceki teknik araştırması yapılırken, ilgili patentleri ve literatürü bulmak zorsa, görüntülere bakmak her zaman en iyisidir.<br><br>Gördüğümüz her şeyi daha iyi analiz ettiğimiz herkes tarafından iyi bilinir.<br><br>Gerçek dışı mı geliyor? Öyle değil. Nasıl sordun? Size bir örnek göstereyim.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
